Sell sammal päiwal tulli ette Johan Pahl ja Kaibas ülle Ahjamoisa Wallitsust, et se om temma kaupeldust Tarre Ehhitamisse rahhast kedda temma Mötzawahhi Willemi Maja Ehhitamisse est piddinud saama se Michel Mürseppale 8 Rubl höb maksnud ilma et Joh. sest middagi tiab.
Ahjamoisa Wallitsajaherra Baron Tiesenhausen wastotas selle päle, et Michel Mürsep om 5 Rubl 80 kop höb tolle perrast maksetud saanu, et temma Johani Pahli Kaest wöttus Maja Ehhitamisse tööd, nimmelt Põrmandat, 4 Aknad ja Pliit tette, Lae päle Liiwa ja Sammeld panda, nink 3 Rubl höb tolle est, et Johann Pahli Tööd, ni kui Wörusse Läwwi , Ahjo Lökk, Ots paja ja Wärred ettepassi, ketta Johan wäega halwasta tenno, piddinud laskma ümbre teggima, selle samma Töö est sai Kusta Goldberg kah 120 kop. ?? Sedda nimmitud Tööd piddinud Moisawallitsus tolle perrast laskma töiste Meeste läbbi tettu, selle et Johan Pahl sedda Maja EhhitamisseTööd poolele jätnud ja Süggize Külma perrast ennamb oota ei woinud, ni kui kah et temma wäega halwaste rohkemb Jaggo Tööd teino nink allati Körtziden Joomisse pääl olnud.
Däniel Klaus, Mötsawahhi poeg, tunnistas, et se kik niida om.
Sai moistetud: Johan Pahlil ei olle Oeigust Ahjamoisa käest middagi näuda.
Se Moistminne sai kulatud §772 &amp; 773 järrele
Peter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX Joosep Koor XXX
Widrik Harkmann XXX
